@conference{conf_ohsawa_jcmeeting_2023,
  title = {Progresses on data simulation and analysis of JASMINE},
  author = {{大澤亮} and JASMINE e2e simulation team},
  type = {口頭発表},
  conference = {JASMINE Consortium Meeting 2023},
  venue = {国立天文台},
  date = {2023/08/01--2023/08/02}
}


@conference{conf_ohsawa_astroinst_2022,
  title = {Pixel-Phase Error Reduction without Dithering},
  author = {{大澤亮}},
  type = {口頭発表},
  conference = {第 11 回可視赤外線観測装置ワークショップ},
  venue = {京都大学},
  date = {2022/12/21--2022/12/23}
}


@conference{conf_ohsawa_nms_2022,
  title = {東京大学木曽観測所「トモエゴゼン」がみた太陽系小天体},
  author = {{大澤亮}},
  type = {口頭発表, 招待講演},
  conference = {第 63 回 日本流星研究会「宇宙県流星会議」},
  venue = {塩尻市市民交流センター + オンライン},
  date = {2022/10/10--2022/10/10}
}


@conference{conf_ohsawa_impact_2021,
  title = {東京大学木曽観測所トモエゴゼンによる微小地球接近小惑星の動画観測},
  author = {{大澤亮}},
  type = {口頭発表, 招待講演},
  conference = {天体の衝突物理の解明(XVI)/第 12 回スペースガード研究会},
  venue = {オンライン},
  date = {2021/03/10--2021/03/12}
}


@conference{conf_ohsawa_debris_2021,
  title = {東京大学木曽観測所モザイク {CMOS} カメラ「トモエゴゼン」による高速移動天体サーベイ},
  author = {{大澤亮}},
  type = {ポスター},
  conference = {第 9 回 スペースデブリワークショップ},
  venue = {オンライン},
  date = {2021/02/24--2021/02/26}
}


@conference{conf_ohsawa_oister_2020,
  title = {東京大学・木曽観測所の活動報告},
  author = {{大澤亮}},
  type = {口頭発表},
  conference = {第11回光赤外線天文学大学間連携ワークショップ},
  venue = {オンライン},
  date = {2020/11/10--2020/11/13}
}


@conference{conf_ohsawa_gopira_2020,
  title = {東京大学木曽観測所 Tomo-e Gozen のデータ解析},
  author = {{大澤亮}},
  type = {口頭発表},
  conference = {2020 年度光赤天連シンポジウム「データ解析の新展開 2020」},
  venue = {オンライン},
  date = {2020/09/14--2020/09/17}
}


@conference{conf_ohsawa_asj_2020,
  title = {{MU} レーダと Tomo-e Gozen による微光流星同時観測},
  author = {{大澤亮} and {弘田旭} and {森田晃平} and {阿部新助} and Kastinen, Daniel and Kero, Johan and {藤原康徳} and {中村卓司} and {西村耕司} and {酒向重行} and {渡部潤一} and {Tomo-e Gozen Science Working Group メンバー}},
  type = {発表資料公開},
  conference = {2020 年春季日本天文学会(中止)},
  venue = {筑波大学},
  date = {2020/03/17}
}


@conference{conf_ohsawa_gfw36_2020,
  title = {京都大学 {MU} レーダと東京大学木曽観測所 Tomo-e Gozen による微光流星同時観測},
  author = {{大澤亮} and {弘田旭} and {森田晃平} and {阿部新助} and Kastinen, Daniel and Kero, Johan and {藤原康徳} and {中村卓司} and {西村耕司} and {酒向重行} and {渡部潤一}},
  type = {口頭発表},
  conference = {第 36 回 Grain Formation Workshop},
  venue = {新潟県五泉市佐取(望川閣)},
  date = {2020/02/26--2020/02/28}
}


@conference{conf_ohsawa_oister_2019,
  title = {東京大学・木曽観測所の活動報告},
  author = {{大澤亮}},
  type = {口頭発表},
  conference = {第 10 回 光赤外天文学大学間連携ワークショップ},
  venue = {倉敷市芸文館},
  date = {2019/12/02--2019/12/03}
}


@conference{conf_ohsawa_wakusei_2019,
  title = {京都大学 {MU} レーダと東京大学木曽観測所 {Tomo-e Gozen} による微光流星同時観測},
  author = {{大澤亮} and {弘田旭} and {森田晃平} and {阿部新助} and Kastinen, Daniel and Kero, Johan and {藤原康徳} and {中村卓司} and {西村耕司} and {酒向重行} and {渡部潤一}},
  type = {口頭発表},
  conference = {日本惑星科学会 2019 年秋季講演会},
  venue = {京都産業大学},
  date = {2019/10/07--2018/10/09}
}


@conference{conf_ohsawa_asj_2019,
  title = {アーカイブデータから探る {R CrB} 型星でのダスト成長},
  author = {{大澤亮} and {上塚貴史} and {中田好一} and {板由房} and {尾中敬} and {野沢貴也}},
  type = {口頭発表},
  conference = {2019 年秋季天文学会},
  venue = {熊本大学},
  date = {2019/09/11--2018/09/13}
}


@conference{conf_ohsawa_schmidt_2019,
  title = {長期モニタリング観測による星周ダスト形成の研究},
  author = {{大澤亮} and {中田好一}},
  type = {口頭発表},
  conference = {木曽シュミットシンポジウム 2019},
  venue = {御料館, 木曽, 長野県},
  date = {2019/07/10--2019/07/11}
}


@conference{conf_ohsawa_kozasa_2019,
  title = {高頻度モニタリング観測による {R CrB} 型星でのダスト形成過程の考察},
  author = {{大澤亮}},
  type = {口頭発表},
  conference = {「銀河の科学進化とダスト形成」研究会},
  venue = {北海道大学},
  date = {2019/03/19--2019/03/20}
}


@conference{conf_ohsawa_gfw_2019,
  title = {アンサンブル解析による R CrB 型星の周りでのダスト形成の研究},
  author = {{大澤亮}},
  type = {口頭発表},
  conference = {第 35 回 Grain Formation Workshop},
  venue = {アートホテル石垣島, 沖縄県},
  date = {2019/02/18--2019/02/20}
}


@conference{conf_ohsawa_debris_2018,
  title = {東京大学木曽観測所広視野 {CMOS} モザイクカメラ Tomo-e Gozen による人工天体の観測},
  author = {{大澤亮} and {酒向重行} and {小島悠人} and {奥村真一郎} and {浦川聖太郎} and {柳澤俊史} and {吉川真} and {Tomo-e Gozen サイエンスグループ}},
  type = {口頭発表},
  conference = {第 8 回 スペースデブリワークショップ},
  venue = {{JAXA} 調布航空宇宙センター},
  date = {2018/12/03--2018/12/05}
}


@conference{conf_ohsawa_asj_2018b,
  title = {Tomo-e Gozen による {MAXI} J1820+070 の高速撮像観測},
  author = {{大澤亮} and {酒向重行} and {諸隈智貴} and {一木真} and {森井幹雄} and {前原裕之} and {冨永望} and {小久保充} and {野田博文} and {田中雅臣} and {植村誠} and {Tomo-e Gozen プロジェクトメンバー}},
  type = {ポスター \& 口頭発表},
  conference = {2018 年秋季天文学会},
  venue = {兵庫県立大学},
  date = {2018/09/19--2018/09/21}
}


@conference{conf_ohsawa_schmidt_2018b,
  title = {Tomo-e Gozen 科学試験観測クイックサマリ},
  author = {{大澤亮}},
  type = {口頭発表},
  conference = {木曽シュミットシンポジウム 2018},
  venue = {上松町ひのきの里総合文化センター, 長野県},
  date = {2018/07/10--2018/07/11}
}


@conference{conf_ohsawa_schmidt_2018a,
  title = {Tomo-e Gozen バックエンドの現状報告},
  author = {{大澤亮}},
  type = {口頭発表},
  conference = {木曽シュミットシンポジウム 2018},
  venue = {上松町ひのきの里総合文化センター, 長野県},
  date = {2018/07/10--2018/07/11}
}


@conference{conf_ohsawa_kools_2018,
  title = {東京大学木曽観測所 Tomo-e Gozen と {KOOLS}-{IFU} のシナジー},
  author = {{大澤亮}},
  type = {口頭発表},
  conference = {{KOOLS}-{IFU} 研究会},
  venue = {京都大学},
  date = {2018/02/05--2018/02/06}
}


@conference{conf_ohsawa_instws_2017,
  title = {木曽超広視野高速 {CMOS} カメラ Tomo-e Gozen によるグリズム分光観測の検討},
  author = {{大澤亮}},
  type = {ポスター},
  conference = {第 7 回 可視赤外線観測装置技術ワークショップ},
  venue = {京都大学},
  date = {2017/11/16--2017/11/17}
}


@conference{conf_ohsawa_asj_2017c,
  title = {木曽超広視野高速 {CMOS} カメラ Tomo-e Gozen 試験機による微光流星観測},
  author = {{大澤亮} and {酒向重行} and {猿楽祐樹} and {臼井文彦} and {大坪貴文} and {佐藤幹哉} and {藤原康徳} and {有松亘} and {春日敏測} and {渡部潤一} and {土居守} and {小林尚人} and {高橋英則} and {本原顕太郎} and {宮田隆志} and {諸隈智貴} and {小西真広} and {青木勉} and {征矢野隆夫} and {樽澤賢一} and {森由貴} and {中田好一} and {満田和真} and {一木真} and {有馬宣明} and {小島悠人} and {戸谷友則} and {松永典之} and {茂山俊和} and {冨永望} and {板由房} and {小久保充} and {山下卓也} and {田中雅臣} and {前原裕之} and {猪岡皓太} and {池田思朗} and {森井幹雄} and {浦川聖太郎} and {奥村真一郎}},
  type = {口頭発表},
  conference = {2017 年秋季天文学会},
  venue = {北海道大学},
  date = {2017/09/11--2017/09/13}
}


@conference{conf_ohsawa_asj_2017b,
  title = {望遠鏡による微光流星観測効率の計算},
  author = {{大澤亮} and {酒向重行} and {猿楽祐樹} and {臼井文彦} and {大坪貴文} and {佐藤幹哉} and {藤原康徳} and {有松亘} and {春日敏測} and {渡部潤一}},
  type = {ポスター \& 口頭発表},
  conference = {2017 年秋季天文学会},
  venue = {北海道大学},
  date = {2017/09/11--2017/09/13}
}


@conference{conf_ohsawa_schmidt_2017,
  title = {Tomo-e Gozen によるサーベイ計画とデータプロダクト},
  author = {{大澤亮}},
  type = {口頭発表},
  conference = {木曽シュミットシンポジウム 2017},
  venue = {木曽町文化交流センター, 長野県},
  date = {2017/07/05--2017/07/06}
}


@conference{conf_ohsawa_spaceguard_2017,
  title = {東京大学木曽観測所超広視野 {CMOS} カメラ Tomo-e Gozen による動画サーベイ計画},
  author = {{大澤亮} and {酒向重行}},
  type = {口頭発表, 招待講演},
  conference = {シンポジウム: 天体の地球衝突問題にどう取り組むか},
  venue = {一橋大学},
  date = {2017/02/27--2017/02/28}
}


@conference{conf_ohsawa_asj_2017a,
  title = {地上中間赤外線スロースキャン観測の提案},
  author = {{大澤亮} and {宮田隆志} and {酒向重行} and {上塚貴史} and {岡田一志} and {毛利清} and {内山允史} and {山口淳平} and {池田思朗} and {森井幹雄} and {藤吉拓哉}},
  type = {口頭発表},
  conference = {2017 年春季天文学会},
  venue = {九州大学},
  date = {2017/03/15--2017/03/18}
}


@conference{conf_ohsawa_timedomain_2017,
  title = {木曽超広視野 {CMOS} カメラ Tomo-e Gozen によるサーベイデータとデータ解析フロー},
  author = {{大澤亮}},
  type = {口頭発表},
  conference = {木曽広視野サーベイと京都 3.8\,m 即時分光によるタイムドメイン天文学の推進},
  venue = {京都大学},
  date = {2017/02/20--2017/02/22}
}


@conference{conf_ohsawa_gfw_2016,
  title = {Size distribution of the interplanetary dust particles measured by meteor observations},
  author = {{大澤亮}},
  type = {口頭発表},
  conference = {第33回 Grain Formation Workshop},
  venue = {志賀島休暇村},
  date = {2016/12/12--2016/12/14}
}


@conference{conf_ohsawa_instws_2016,
  title = {地上中間赤外線スロースキャン観測},
  author = {{大澤亮}},
  type = {口頭発表},
  conference = {第 6 回 可視赤外線観測装置技術ワークショップ},
  venue = {国立天文台},
  date = {2016/11/14--2016/11/25}
}


@conference{conf_ohsawa_debris_2016,
  title = {木曽超広視野高速 {CMOS} カメラ Tomo-e Gozen の開発 - 広視野動画観測によるスペースデブリの観測的研究への貢献},
  author = {{大澤亮}},
  type = {口頭発表},
  conference = {第 7 回 スペースデブリワークショップ},
  venue = {{JAXA} 調布航空宇宙センター},
  date = {2016/10/18--2016/10/20}
}


@conference{conf_ohsawa_asj_2016b,
  title = {Tomo-e Gozen が拓く広視野動画観測による天文学},
  author = {{大澤亮} and {酒向重行} and {池田思朗} and {森井幹雄} and {高橋英則} and {一木真} and {山口淳平} and {小林尚人} and {土居守} and {本原顕太郎} and {宮田隆志} and {諸隈智貴} and {青木勉} and {征矢野隆夫} and {樽沢賢一} and {三戸洋之} and {中田好一} and {谷口由貴} and {小久保充} and {満田和真} and {猿楽祐樹} and {松永典之} and {谷川衝} and {臼井文彦} and {田中雅臣} and {有松亘} and {渡部潤一} and {前原裕之} and {吉川真} and {冨永望} and {板由房} and {小野里宏樹} and {春日敏測} and {奥村真一郎} and {浦川聖太郎} and {佐藤幹哉} and {河北秀世}},
  type = {口頭発表},
  conference = {2016 年秋季天文学会},
  venue = {愛媛大学},
  date = {2016/09/14--2016/09/16}
}


@conference{conf_ohsawa_schmidt_2016,
  title = {Tomo-e Gozen 試験機による微光流星の観測},
  author = {{大澤亮}},
  type = {口頭発表},
  conference = {木曽シュミットシンポジウム 2016},
  venue = {東京大学木曽観測所, 長野県},
  date = {2016/07/05--2016/07/06}
}


@conference{conf_ohsawa_asj_2016a,
  title = {木曽超広視野高速 {CMOS} カメラ Tomo-e の開発 --- Tomo-e プロトタイプ機の開発および試験観測の報告},
  author = {{大澤亮} and {酒向重行} and {高橋英則} and {菊池勇輝} and {一木真} and {山口淳平} and {小林尚人} and {土居守} and {本原顕太郎} and {宮田隆志} and {諸隈智貴} and {青木勉} and {征矢野隆夫} and {樽沢賢一} and {三戸洋之} and {中田好一} and {谷口由貴} and {小久保充} and {満田和真} and {猿楽祐樹} and {松永典之} and {臼井文彦} and {谷川衝} and {田中雅臣} and {有松亘} and {渡部潤一} and {前原裕之} and {吉川真} and {冨永望} and {板由房} and {小野里宏樹} {(東北大学)} and {春日敏測} and {奥村真一郎} and {浦川聖太郎} and {佐藤幹哉} and {河北秀世}},
  type = {口頭発表},
  conference = {日本天文学会 2016 年春季年会},
  venue = {首都大学東京},
  date = {2016/03/14--2016/03/17}
}


@conference{conf_ohsawa_asteroid_2016,
  title = {Tomo-e Gozen Camera: 広視野高速撮像の世界と地球接近天体観測への貢献},
  author = {{大澤亮} and {酒向重行} and {臼井文彦} and {渡部潤一} and {有松亘} and {浦川聖太郎} and {吉川真} and {Tomo-e Gozen 開発チーム}},
  type = {口頭発表},
  conference = {小惑星観測のための研究会},
  venue = {{JAXA}},
  date = {2016/02/10}
}


@conference{conf_ohsawa_asj_2015b,
  title = {木曽超広視野高速 {CMOS} カメラ Tomo-e のバックエンドデータ転送システムの設計と評価},
  author = {{大澤亮} and {酒向重行} and {小林尚人} and {土居守} and {本原顕太郎} and {宮田隆志} and {諸隈智貴} and {高橋英則} and {青木勉} and {征矢野隆夫} and {樽沢賢一} and {三戸洋之} and {中田好一} and {菊池勇輝} and {谷口由貴} and {猿楽祐樹} and {松永典之} and {臼井文彦} and {田中雅臣} and {有松亘} and {渡部潤一} and {前原裕之} and {冨永望} and {板由房} and {小野里宏樹} and {花上拓海} and {岩崎仁美} and {浦川聖太郎} and {佐藤幹哉} and {河北秀世} and {近藤荘平} and {谷川衝}},
  type = {口頭発表},
  conference = {日本天文学会 2015 年秋季年会},
  venue = {甲南大学},
  date = {2015/09/09--2015/09/11}
}


@conference{conf_ohsawa_schmidt_2015,
  title = {木曽超広視野高速 {CMOS} カメラ Tomoe Gozen を支える解析システムの開発},
  author = {{大澤亮} and {Tomo-e Gozen プロジェクト}},
  type = {口頭発表},
  conference = {木曽シュミットシンポジウム 2015},
  venue = {上松町公民館, 長野県},
  date = {2015/07/13--2015/07/14}
}


@conference{conf_ohsawa_milkyway_2015,
  title = {東京大学木曽観測所 超広視野高速 {CMOS} カメラ Tomo-e の開発},
  author = {{大澤亮} and {Tomo-e Gozen プロジェクト}},
  type = {ポスター},
  conference = {天の川銀河研究会 2015},
  venue = {東京大学},
  date = {2015/03/23--2015/03/24}
}


@conference{conf_ohsawa_ash_2015a,
  title = {超広視野高速 {CMOS} カメラ Tomo-e のバックエンド解析システムの開発},
  author = {{大澤亮} and {酒向重行} and {小林尚人} and {土居守} and {本原顕太郎} and {宮田隆志} and {諸隈智貴} and {高橋英則} and {青木勉} and {征矢野隆夫} and {樽沢賢一} and {三戸洋之} and {中田好一} and {藤堂颯哉} and {菊池勇輝} and {他 Tomo-e Gozen チーム}},
  type = {ポスター \& 口頭発表},
  conference = {日本天文学会 2015 年春季年会},
  venue = {大阪大学},
  date = {2015/03/18--2015/03/21}
}


@conference{conf_ohsawa_gfw_2015,
  title = {{PAH} Processing in the {\scshape Hii} region: M1-78},
  author = {{大澤亮}},
  type = {口頭発表},
  conference = {31th Grain Formation Workshop},
  venue = {箱根},
  date = {2015/01/07--2015/01/09}
}


@conference{conf_ohsawa_sss15_2015,
  title = {Near-Infrared Spectrum of Planetary Nebulae revealed by the {AKARI}/{IRC}},
  author = {{大澤亮} and {尾中敬} and {左近樹} and {森珠実} and {金田英弘}},
  type = {ポスター},
  conference = {15th Space Science Symposium},
  venue = {{JAXA}},
  date = {2015/01/06--2015/01/07}
}


@conference{conf_ohsawa_instws_2014,
  title = {Analytical Method Development for Mid-Infrared Observations without Chopping},
  author = {{大澤亮}},
  type = {ポスター},
  conference = {第 4 回 可視赤外線観測装置技術ワークショップ},
  venue = {{NAOJ}},
  date = {2014/12/03--2014/12/04}
}


@conference{conf_ohsawa_asj_2014b,
  title = {Impact of the Initial Disk Mass Function on the Disk Fraction},
  author = {{大澤亮} and {尾中敬} and {安井千香子}},
  type = {口頭発表},
  conference = {日本天文学会 2014 秋季年会},
  venue = {山形大学},
  date = {2014/09/11--2014/09/13}
}


@conference{conf_ohsawa_cps_2014,
  title = {Disk lifetime and disk fraction},
  author = {{大澤亮}},
  type = {口頭発表},
  conference = {From protoplanetary disks to planets},
  venue = {神戸大学 {CPS}},
  date = {2014/03/05--2014/03/07}
}


@conference{conf_ohsawa_asj_2013b,
  title = {「あかり」系内惑星状星雲 2.5--5.0$\,{\mu}$m 分光カタログの作成},
  author = {{大澤亮} and {尾中敬} and {左近樹} and {森珠実} and {山村一誠} and {松浦美香子} and {金田英弘}},
  type = {口頭発表},
  conference = {日本天文学会 2013 年秋季年会},
  venue = {東北大学},
  date = {2013/09/10--2013/09/12}
}


@conference{conf_ohsawa_gcoe_2012,
  title = {N-band ground-based observations of {PAH}s},
  author = {{大澤亮} and {尾中敬} and {左近樹} and {森珠実} and {浅野健太朗} and {宮田隆志}},
  type = {ポスター},
  conference = {{GCOE} International Symposium on Physical Sciences Frontier},
  venue = {東京大学},
  date = {2012/12/08--2012/12/09}
}


@conference{conf_ohsawa_gfw_2012,
  title = {N-band ground-based observations of {PAH}s},
  author = {  {大澤亮}},
  type = {口頭発表},
  conference = {第 30 回Grain Formation Workshop/平成 24 年度銀河のダスト研究会},
  venue = {神戸大学 {CPS}},
  date = {2012/11/28--2012/11/30}
}


@conference{conf_ohsawa_asj_2012b,
  title = {{PNG}\,095.2+00.7 における中間赤外線スペクトルの空間変化},
  author = {{大澤亮} and {尾中敬} and {左近樹} and {森珠実} and {宮田隆志} and {浅野健太朗} and {山村一誠} and {松浦美香子} and {金田英弘}},
  type = {口頭発表},
  conference = {日本天文学会 2012 年秋季年会},
  venue = {大分大学},
  date = {2012/09/19--2012/09/21}
}


@conference{conf_ohsawa_asj_2012a,
  title = {あかり {IRC} による系内惑星状星雲 2--5$\,{\mu}$m 分光観測({PNSPC})に基づく 3.3$\,{\mu}$m {PAH} バンドの性質 {III}},
  author = {  {大澤亮} and {尾中敬} and {左近樹} and {山村一誠} and {松浦美香子} and {金田英弘} and Joblin, Christine and Bern\'e, Olivier and Bernard-Salas, Jeronimo},
  type = {口頭発表},
  conference = {日本天文学会 2012 年春季年会},
  venue = {龍谷大学},
  date = {2012/03/19--2012/03/22}
}


@conference{conf_ohsawa_akari_2011,
  title = {Investigation of {PAH} conditions in Galactic Planetary Nebulae with the {AKARI}/{IRC} and the Spitzer/{IRS}},
  author = {{大澤亮}},
  type = {口頭発表},
  conference = {あかりによる我々の銀河系及び系外銀河の星間物質の研究会},
  venue = {東京大学},
  date = {2011/12/15--2011/12/16}
}


@conference{conf_ohsawa_asj_2011b,
  title = {{SN} Impostor: {SN} 2008S の後期近赤外光度曲線とダストモデル},
  author = {{大澤亮} and {左近樹} and {尾中敬} and {野沢貴也} and {田中雅臣} and {守屋尭} and {前田啓一} and {野本憲一} and {冨永望} and {臼井文彦} and {松原英雄} and {村上浩}},
  type = {口頭発表},
  conference = {日本天文学会 2011 年秋季年会},
  venue = {鹿児島大学},
  date = {2011/09/19--2011/09/22}
}


@conference{conf_ohsawa_asj_2011a,
  title = {あかり {IRC} による系内惑星状星雲 2--5$\,{\mu}$m 分光観測 ({PNSPC}) に基づく 3.3$\,{\mu}$m {PAH} バンドの性質 {II}},
  author = {{大澤亮} and {尾中敬} and {左近樹} and {山村一誠} and {松浦美香子} and {金田英宏}},
  type = {予稿発表},
  conference = {日本天文学会 2011 年春季年会 (予稿集)},
  venue = {国立天文台},
  date = {2011/03/16--2011/03/19}
}


@conference{conf_ohsawa_sss11_2011,
  title = {Various Circumstellar and Interstellar Dust Environments illuminated by {AKARI}},
  author = {{大澤亮} and {尾中敬} and {左近樹} and {下西隆} and {梅畑豪紀} and {金田英弘} and {臼井文彦} and {岡田陽子} and Bon-Chuul, Koo and Seok, Jiyeon and Lee, Ho-Gyu and {{ISMGN} グループ}},
  type = {ポスター},
  conference = {11th Space Science Symposium},
  venue = {{JAXA}},
  date = {2011/01/05--2011/01/07}
}


@conference{conf_ohsawa_gfw_2010,
  title = {Dust Clouds around Peculiar {SN} Impostors},
  author = {{大澤亮} and {左近樹} and {尾中敬} and {田中雅臣} and {守屋尭} and {野沢貴也} and {前田啓一} and {野本憲一} and {冨永望} and {臼井文彦} and {松原英雄} and {村上浩}},
  type = {口頭発表},
  conference = {第 28 回 Grain Formation Workshop/平成 22 年度銀河のダスト研究会},
  venue = {神戸大学 {CPS}},
  date = {2010/09/01--2010/09/03}
}


@conference{conf_ohsawa_asj_2010b,
  title = {あかり {IRC} による系内惑星状星雲 2--5$\,{\mu}$m 分光観測({PNSPC})に基づく 3.3$\,{\mu}$m {PAH} バンドの性質},
  author = {{大澤亮} and {尾中敬} and {左近樹} and {山村一誠} and {松浦美香子} and {金田英宏}},
  type = {口頭発表},
  conference = {日本天文学会 2010 年秋季年会},
  venue = {金沢大学},
  date = {2010/09/22--2010/09/24}
}


@conference{conf_ohsawa_asj_2010a,
  title = {あかり {IRC} による {NGC} 300 Optical Transient の継続観測},
  author = {{大澤亮} and {左近樹} and {尾中敬} and {守屋尭} and {野沢貴也} and {田中雅臣} and {前田啓一} and {野本憲一} and {冨永望} and {臼井文彦} and {松原英雄} and {村上浩}},
  type = {口頭発表},
  conference = {日本天文学会 2010 年春季年会},
  venue = {広島大学},
  date = {2010/03/24--2010/03/27}
}


@conference{conf_ohsawa_akari_2009,
  title = {Investigation of the Destruction of 3.3$\,{\mu}$m {UIR} band carrier in the Galactic Planetary Nebulae},
  author = {{大澤亮} and {尾中敬} and {左近樹} and {山村一誠} and {松浦美香子} and {金田英弘}},
  type = {口頭発表},
  conference = {{AKARI} Phase 3 Observation Workshop},
  venue = {{JAXA}},
  date = {2009/11/13}
}


@conference{conf_ohsawa_asj_2009b,
  title = {惑星状星雲における多環芳香族炭化水素 ({PAH}) の年齢依存性},
  author = {{大澤亮} and {尾中敬} and {左近樹} and {山村一誠} and {松浦美香子} and {金田英宏}},
  type = {口頭発表},
  conference = {日本天文学会 2009 年秋季年会},
  venue = {山口大学},
  date = {2009/09/14--2009/09/16}
}
